\documentclass[10pt]{beamer}

\usetheme{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}

\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}

\usepackage[french]{babel}

\title{IP1 Python – Groupe MATH1 – TP1}
\subtitle{Introduction}
\date{11 septembre 2019}
\author{Benjamin Lipp}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Python}
  \begin{center}
    \begin{columns}
      \begin{column}{.7\textwidth}
  \includegraphics[keepaspectratio,height=.95\textheight]{xkcd-python.png}
      \end{column}
      \begin{column}{.3\textwidth}
  “I wrote 20 short programs in Python yesterday.  It was wonderful.  Perl, I'm leaving you.”

        \vspace{7em}

    \small{\url{https://www.xkcd.com/353/}, under the CC BY-NC 2.5 license}
      \end{column}
    \end{columns}

  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Introduction de votre moniteur de TP}
  \begin{itemize}[<+->]
    \item Benjamin Lipp \texttt{<benjamin.lipp@inria.fr>}
    \item Doctorant à l'\textsc{Inria} de Paris, équipe \textsc{Prosecco}\\
      \small{Sujet:
      Preuves mécaniques et implémentations vérifiées de protocoles\\
      \phantom{Sujet: }cryptographiques}
  \item Étappes précédentes:
    \begin{itemize}
    \item Licence en physique avec informatique comme matière sécondaire
    \item Master en informatique, spécialisation en sécurité et cryptographie
    \end{itemize}
    \item Langages: allemand, anglais, français
      \begin{itemize}
    \item M1 à l'université de Rennes~1
    \item stage de 3~mois dans un lycée à Verdun
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Emploi du temps du groupe MATH1}
  \begin{itemize}
    \item<1-> Cours-TD
      \begin{itemize}
        \item Michele Pagani
        \item mardi de 8h30 à 10h30
        \item Halle aux Farines, 404B
      \end{itemize}
    \item<2-> TP
      \begin{itemize}
        \item Michele Pagani
        \item mardi de 13h45 à 15h45
        \item Halle aux Farines, 532C
        \item Normalement: fiches TPn
      \end{itemize}
    \item<3-> TP
      \begin{itemize}
        \item Benjamin Lipp
        \item mercredi de 8h30 à 10h30
        \item Halle aux Farines, 531C
        \item Normalement: fiches TPn\textbf{b}
      \end{itemize}
  \end{itemize}
  \visible<4->{\textbf{Toutes les séances sont complémentaires,\\
  avec du contenu différent.}}
\end{frame}

\begin{frame}{Contrôle de connaissances}
  \begin{itemize}
    \item<1-> Contrôle continu en cours-TD
      \begin{itemize}
        \item deux, sur table, environ 40 à 60 minutes, dates annoncés avant
        \item absence équivaut à un 0 (sauf justificatif)
        %\item organisés et corrigés par chargé de TD
        \item \texttt{TD = maximum des deux notes}
      \end{itemize}
    \item<2-> Contrôle continu en TP
      \begin{itemize}
        \item deux, sur machine, environ 50 minutes, dates annoncés avant
        \item absence équivaut à un 0 (sauf justificatif)
        %\item organisés et corrigés par chargé de TP
        \item \texttt{TP = maximum des deux notes}
      \end{itemize}
    \item<3-> La note écrite
      \begin{itemize}
        \item \texttt{P =} examen partiel sur table, normalement en novembre, 2 heures\\
          \phantom{\texttt{P =} }\small{(à peu près après les premiers 4~chapitres) (un samedi)}
        \item \texttt{E =} examen terminal sur table, normalement avant les vacances de\\
          \phantom{\texttt{E =} }Noël, 3 heures
        \item \texttt{Ne = maximum (E,(E+P)/2)}
      \end{itemize}
    \item<4-> La note de la première séance
      \begin{itemize}
        \item \texttt{CC = (TD+TP) / 2}
        \item \texttt{N1 = (3*Ne + CC) / 4}
      \end{itemize}
    \item<5-> La note de la deuxième séance \texttt{???}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Contenu du cours}
  \begin{itemize}[<+->]
    \item C'est un cours de programmation plus qu'un cours de Python
    \item Langage utilisé: Python~3.\\
      Il y aura une définition de ce qu'on a le droit d'utiliser
    \item Ressources en accès publique disponibles sur\\
      \url{https://moodlesupd.script.univ-paris-diderot.fr/course/view.php?id=2825}\\
          Inscrivez-vous pour recevoir des notifications!
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Des bons réflexes}
  \begin{itemize}[<+->]
    \item utiliser les machines Linux pendant le TP
    \item lire les messages d'erreurs attentivement
    \item faire une recherche du message d'erreur en utilisant votre moteur de recherche préféré sur internet\\
      {\small (copier-coller le message d'erreur si possible!)}
    \item investir le temps et la patience d'apprendre les raccourcis de clavier pour augmenter vitesse et comfort\\
      \small{(avec le clavier vous avez une bande passante supérieure à la souris)}
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Fin}
  \begin{itemize}
    \item Si vous avez du temps, regardez ce qui reste des TP1 et TP1b (voir les fichiers sur Moodle)\\
      {\small{N'hésitez pas à envoyer vos solutions et questions :)}}
    \item Inscrivez-vous dans le cours sur Moodle pour recevoir des notifications
    \item Transparents du TP:\\
      \url{https://gitlab.inria.fr/blipp/ip1-python-2019}
    \item Adresse mail du chargé de TP du groupe MATH1:\\
      \url{benjamin.lipp@inria.fr}
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
